{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Osmanlı padişahlarının özel imzasına verilen ad",
      "answer": "TUĞRA"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Eski Türklerde hükümdarlara verilen genel ad",
      "answer": "HAKAN"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Tarihin ilk yazılı antlaşmasına verilen ad",
      "answer": "KADEŞ"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Antik Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
      "answer": "FİRAVUN"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Antik Yunan şehir devletlerine verilen ad",
      "answer": "POLİS"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Osmanlı Devleti'nin kurucusu olan beyin adı",
      "answer": "OSMAN"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Eski Türklerde meclis/şölen anlamına gelen kelime",
      "answer": "TOY"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Selçuklu ve Osmanlı'daki anıt mezarlara verilen ad",
      "answer": "KÜMBET"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Tarihte parayı ilk kez kullanan uygarlığa verilen ad",
      "answer": "LİDYA"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Osmanlı'da üst düzey devlet adamı yetiştiren okul",
      "answer": "ENDERUN"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Osmanlı'da üst düzey devlet adamı yetiştiren okul",
      "answer": "ENDERUN"
    }
  ]
}